%@P:exocorcp
%@metapost:4eme-espace404exo004.mp
%@Dif:2
La pyramide $BEFGH$ de sommet $H$ est construite à l'intérieur d'un
cube d'arête 4~cm.
\[\includegraphics{4eme-espace404exo004-1}\]
\begin{myenumerate}
  \item Quelle est la nature des faces de cette pyramide ?
  \item Construis un patron de cette pyramide. {\em Décris} ta
    construction de ce patron.
  \item Quelles sont les longueurs des arêtes de cette pyramide ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item $BGFE$ est un carré; $BGH$ est un triangle rectangle isocèle
    en $G$; $FGH$ est un triangle rectangle isocèle en $G$; $EFH$ est
    un triangle rectangle en $F$; $EBH$ est un triangle rectangle en $B$.
  \item {\em Le patron est à l'échelle $1:2$}\[\includegraphics{4espaceexo25c.1}\]
  \item \setboolean{racine}{true}
    \begin{multicols}{2}
      \pythahypo BGH44
      De même, pour $FH$.
      \par\columnbreak\par
      Dans le triangle $EFH$, rectangle en $F$, le théorème de
      Pythagore permet d'écrire :
      \[\Eqalign{
        EH^2&=EF^2+FH^2\cr
        EH^2&=4^2+32\cr
        EH^2&=16+32\cr
        EH^2&=48\cr
        EH&=\sqrt{48}\cr
      }\]
      \end{multicols}
\end{myenumerate}